【為何在北歐終結】《原來瑞典沒有貓》【之三】

《原來瑞典🇸🇪沒有貓》
第一集：

第二集：

你今日Follow咗未？
IG:
FB:

＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
基於通脹，委員會通過以下協議：

每日超過60正評及或每日超過80留言（作者留言不獲計其中）

每滿足任一條件即會加文，加文數量則不設上限。

完
2020年1月11日（星期六）
香港時間23時05分

留名

頭香

留名先

仆街慢撚左

慢

Post 2都未追完
LM

留咗名先

留個名先

禾屌李牙，60正皮同80留言？

inflation

留明

焗我日日留言

文

新POST留名

我們躺臥在青翠的草地上，望著藍天，我說：「如果有個人同你講，佢係專登去旅行係尋死，會唔會好怪。」

「會唔會好怪係咩意思？係周采蘋講？」

「係呀。」

「佢係點講？」

我把昨日的對話全告訴牙膏。

「如果我同你講，我嚟北歐係為咗尋死呢？你會唔會驚咗我？」

「吓？」

我想假裝我聽不清楚，可是四周的環境實在太靜，只有樹林沙沙的嗚叫聲，用聽不到實在太難。

這個話題太沉重，像一個重捶敲在我的內心，壓得我喘不過氣，但對着她又要假裝鎮定，同時腳海不斷思考該說什麼。

「呃，可唔可以講得清楚啲？」

「死好難唔清楚喎。」

「點解要尋死啫，同埋點解要嚟呢度死？成件好唔似妳嘅風格。」

「我嘅風格係點？」

「嗯⋯⋯好似好熱愛生命咁，對世界好好奇，好積極樂觀，唔似一個想死嘅人⋯⋯」我想了一想續道：「我連講下有自殺傾向妳都鬧我。」

「嗰個都叫鬧咩？」

「當係㗎啦。妳唔會覺得好矛盾㗎咩？妳講完但又做同樣嘅事。」

「唔會。」

「點解？」

「因為我唔會為情自殺。」

「咁到底妳係為咩自殺？」

她站起來，用手擋着太陽光說：「或者完晒成個旅程你就會明。」

「人生總有出路，點解唔等待一下？」

她笑一笑，輕聲說：「係咩？」語氣像不太相信我的話。

「出路總比困難多。」

我已經詞窮到一個地步，不知可以說什麼，腦海有什麼就倒出來，當然事後才知道這是政府的宣傳口號。

「你覺得⋯⋯我哋有無操控自己生死嘅自由？」

她最後問了我這個問題。

我想不通，所以那個話題就在此結束。直至回到家，也沒有重提過。

漫步在樹林中，是一個思考的好時間。

牙膏問：「咁你覺得呢？」

這是一個困難的問題，至少我覺得在香港不會思考，但人在外國，還是旅行的途中，就多的是時間。

我拾起地下一塊葉，想了一想說：「我覺得我哋只係一塊樹葉，控制唔到幾時盛開，幾時枯萎，幾時落地，一切都順住樹木而為。」

我要英文

食咗我篇文？

26係文，但食咗第26個留言

真係冇咗26

26樓唔見咗

睇嚟係個天唔畀我出文

點解我見到26係我

英文食咗你篇文

明明就有#26 扮咩
開新post無文

加價可恥

有圖有真相，應該撞咗留言，變咗25

頭先英文係25
依家有兩個26

連仔望遠求救呀

你無咗25

唯有出多一次

推

有文啦，好期待

我們躺臥在青翠的草地上，望著藍天，我說：「如果有個人同你講，佢係專登去旅行係尋死，會唔會好怪。」

「會唔會好怪係咩意思？係周采蘋講？」

「係呀。」

「佢係點講？」

我把昨日的對話全告訴牙膏。

「如果我同你講，我嚟北歐係為咗尋死呢？你會唔會驚咗我？」

「吓？」

我想假裝我聽不清楚，可是四周的環境實在太靜，只有樹林沙沙的嗚叫聲，用聽不到實在太難。

這個話題太沉重，像一個重捶敲在我的內心，壓得我喘不過氣，但對着她又要假裝鎮定，同時腳海不斷思考該說什麼。

「呃，可唔可以講得清楚啲？」

「死好難唔清楚喎。」

「點解要尋死啫，同埋點解要嚟呢度死？成件好唔似妳嘅風格。」

「我嘅風格係點？」

「嗯⋯⋯好似好熱愛生命咁，對世界好好奇，好積極樂觀，唔似一個想死嘅人⋯⋯」我想了一想續道：「我連講下有自殺傾向妳都鬧我。」

「嗰個都叫鬧咩？」

「當係㗎啦。妳唔會覺得好矛盾㗎咩？妳講完但又做同樣嘅事。」

「唔會。」

「點解？」

「因為我唔會為情自殺。」

「咁到底妳係為咩自殺？」

她站起來，用手擋着太陽光說：「或者完晒成個旅程你就會明。」

「人生總有出路，點解唔等待一下？」

她笑一笑，輕聲說：「係咩？」語氣像不太相信我的話。

「出路總比困難多。」

我已經詞窮到一個地步，不知可以說什麼，腦海有什麼就倒出來，當然事後才知道這是政府的宣傳口號。

「你覺得⋯⋯我哋有無操控自己生死嘅自由？」

她最後問了我這個問題。

我想不通，所以那個話題就在此結束。直至回到家，也沒有重提過。

漫步在樹林中，是一個思考的好時間。王家園林還有一個中國宮，本來我們不知道是什麼，所以就去遊一遊，結果是一座仿中國宮殿的建築，其實也不太像。

牙膏問：「咁你覺得呢？」

這是一個困難的問題，至少我覺得在香港不會思考，但人在外國，還是旅行的途中，就多的是時間。

我拾起地下一塊葉，想了一想說：「我覺得我哋只係一塊樹葉，控制唔到幾時盛開，幾時枯萎，幾時落地，一切都順住樹木而為。」

這個是否答案，我心裏沒有底，只知道腦海全是她，一個陌生的她，

英文食多次你篇文

終於出到

樓主有冇backup 定係要重新打過篇文

所有都有Back up，唔係會跳樓

點解咁嘅事都會發生

出文出文

每日簽到

傷心

最好日日見到你

去旅行真係會思考多啲人生

正常嘅市場調整

然而生死兩個命題都係咁撚荒謬。

其實真係

但作為人類必須思考

唔係好信gay廉仲有同bobo聯絡

留個名，考試期間睇完啱啱篇文仲迷惘...

我都唔係好信

新po留名

新post留名

Lm

話過你每個po都會見到我

我諗我要思考下點解我成日live左？

又冇文又冇小黑睇

未見過咁劣嘅危樓
嬲阿

想知係咪gay廉你自己嘅睇法？定只係篇文入面嘅「我」嘅睇法

等咗咁耐出得一篇

無文無貓不特止仲要加價，要我哋係咁留cm

迷惘咩

嘩好鬼靚
係咪小黑嚟

假都好 繼續召喚Bobo

因為你唔理我？

推咗先睇

好似係你唔理我

出埋下篇文
佢就係小黑
係咪好吸引

今日得咁少既
出文呀

「人生總有出路，點解唔等待一下？」
「出路總比困難多。」
其實呢兩句喺已經想尋死嘅人嘅耳中真係好難聽。就係搵唔到先會去尋死。

嗰時嘅諗法

醒啦喂 廿幾歲人唔好咁多幻想

聽日出返多啲，如果需要加文

多謝

咪係，佢唔畫大啲搞到無得睇

危樓？

思考人生，末來要點行

劉名

多謝你喺ig多謝我啵

文呢

我唔要每日一篇rrrrr

去台灣搵總統就有用

留名
最後都係睇唔到極光，人生總係差咁d運氣

追！

交

太快live

正評留名推爆佢

Lm 西樓gay巴

文?

早

已經追到live 文呀

lm又有新文

快啲出文

早晨

安安

去到新post得一篇文

留名支持

醒啦喂 快啲交返Bobo出嚟

到底Gay廉嘅Sweet End會唔會係周采蘋唔死就係

又live

每日一篇？

1

2連

三連

四連

五連

六連

七連

八連

九連

十連

11連

十二連

十三連

十四連

十五連

連埋琴晚12點之後嗰啲留言，應該夠80

新讀者留名

爭七個

五個

四個

三個

二個

一個

加文唔該@西樓月如鈎

香港打到仆街 你就快活

文呀呀呀

每曰一篇

2018年香港點打到仆街法

危樓月如鈎

加文

你做到咁，一定加啦

啱啱先追到新post
對住西樓 係我心動

Gay

啱啱發現樓主呢個故
我其實未睇曬第一個post
不過我讀到丹麥嗰個位就好撚感觸走黎留言

話說我三年前喺網上識左個丹麥女仔. 傾左幾個月後, 喺完全未見過真人既情況下, 我好顛咁拋開一切飛左去copenhagen搵佢, 同佢生活左一段時間

不過分開一輪後最後都分手收場. 已經三年啦, 但丹麥既一切事物都仲記憶猶新. 樓主你post既景點我全部都去過, 包括gay pride(我仲同個女仔on99上埋巴士)
唉好撚感觸
叫春完畢

無啦？加文加文

又會咁誇張 真係好巧合

咁又同樓主唔同
我直接香港飛過去諗起都覺得自己顛
跟住就同佢生活足幾個月直到visa到期

文呀

鹹酸菜巴辛苦了

唔洗，為咗大家嘅幸福

返緊屋企

拋開一切過去幾個月都幾誇張

感謝你

回家的時候看見小黑正在跟另一隻貓追逐嬉戲，在樹林中你追我逐，老實說我實在分不清貓到底是在玩耍還是真的再打架，不過小黑是一隻可愛的貓，自然會吸引另一些貓去注意牠，有一個伙伴也是一件好事。

我們將另一隻貓命名為拖肥，這次我跟牙膏都一致通過這個名字，沒有分歧。

來到瑞典兩個月，我的廚藝已經大大進步，對比起第一次的那一碟不知名物體，現在我可以說是煮出來的東西能吃進肚而且還是味道不錯。

當然大部份是因為龍婆每晚都會教導我們煮飯，她在中國的餐廳當過廚師，所以廚藝精湛，最重要的是她這份人最討厭別人不懂煮飯，看到我們糖鹽不分，這時候就會氣上心頭然，衝過來教我們應該怎樣去煮飯。

偶然煮多了也會留給我們，龍婆是一個口硬心軟的人，雖然有點惡但是人倒是不錯。

雖然，每次煮飯的時候她都會說我們煮的意粉份量太多，然後拿出一個磅給我們量，說：「兩個人食105克就夠啦，相信我。」然後把我們想煮的意粉減半。

我們是的確是想相信的，只不過我們的肚子不相信，每次我跟牙膏吃完飯都餓得快要死，唯有龍婆不在意時，偷偷地再加份量，好像賊一樣。

不過龍婆生活挺孤獨的，鮮見有其他子女來探她。曾經替她說過一次，有關她的兒子，好像是因為一些事鬧翻了，從此生死不相往來。只知道唯一是有個侄女經常回來探望她，但我們從未見面。

這晚煮青醬螺絲粉，不要看它的樣子很醜，但是內裏味道真的非凡。

飯局之中，牙膏問：「聽日去IKEA好唔好？」

「好主意！我哋嚟咗咁耐都未去過，去見識下瑞典嘅IKEA。」

「但個個女仔都會嚟啵。」

「邊個？」

「咪我新識嗰個，佢都想嚟玩。」

「喔⋯⋯好呀。」

牙膏瞄了我一眼，裝作不經意地說：『我開始睇去其他國家嘅機票啦，越遲買越貴呀。』

「嗯。」

「想去邊？冰島？」

「諗下先，再諗下先。」

「要快啦，機票唔等人。」

「知道。」

我內心是想推搪他，可是又找不到什麼理由。

有點放不下周采蘋，覺得未解決她的問題就離去是不應該的。

對，就是這個原因。

留名啊，加文

CD ROM 留名
Gay廉，我要文啊

我要蘋b啊我唔要換女主啊

第二天清晨出發，我們就去瑞典最大的IKEA店。如果我印象沒有記錯，全世界最大的IKEA其實不在瑞典，乃在韓國，不過這一間不是第二就是第三大，一座IKEA城。

離遠在IKEA門口已看見她，一個黑色碎花裙，斯文打扮的女生，也是牙膏認識的貝貝。

「今日去買傢俬，所以我帶咗個僕人嚟見妳。」牙膏一來到就對她這樣介紹我。

「噢⋯⋯咁有錢呀？」她也挺會開玩會，伸手出來想握：「僕人你好。」

「我哋呢啲賤人唔值得妳同我握手。」

「咁拜下妳算啦。」她雙手合十。

貝貝是一個臉龐清秀，身材高䠷的女生，散發氣質，我估計她本科是讀藝術，除了這個，她身材真的高，比我更高一點點，拍在牙膏身邊跟像姊弟。

對她的第一印象大概就是如此，藝術型又會講笑的女生。

她是剛好來瑞典旅行，又是想追極光，她本來就是到處旅行的女生，去過南美又去過西藏，也去過俄羅斯看銀河。

遊逛IKEA時，她就這樣分享自己，見識廣博的人是裝不了，有內涵在其中。在這之前，牙膏已不斷稱讚這個女生，今日一見就明白。

IKEA城跟一般傢俬店一樣，只是它大得多，而且非常舒服，平常在香港看的示範單位是很小，在瑞典則大得多，因為外國人住的屋根本不是這樣小，最重要是設計得很漂亮，讓人想把這裏當作家。

「吓，好舒服。」我躺在一張床上說：「好想就咁住喺度。」

「唔怕被其他人見到咩？」貝貝問。

「當其他人係家人咪得。」

「哈，」她笑了幾聲，不過有點假說：「你講嘢都幾好笑。」

好笑的點在哪？

只能說她笑點有點低？

還是這是她的社交技巧？

地下一層是賣裝修用品，一個巨大的貨庫，要用升降車才拿到貨物那種，我經常覺得外國這種庫會讓人感覺置身在小人國中，當然在香港這個連人都沒有位住的地方是建不到。

瑞典的IKEA也有餐廳，我們叫了三份食物，我吃雞排，他們吃魚柳和肉丸，如果你問質素的話，我覺得跟香港差不多，可能用料上的確北歐會好一點，所以好食一點點。

當牙膏去廁所，餘下我們兩個人時，晚上七八點，天色開始昏暗，日下西山，她問：「聽講你用App識咗個女仔啵。」

「嗯，係呀。見過幾次咁。」

「好女仔？」

「我覺得幾好⋯⋯」

「咁就好，始終交友App都有風險，因為唔知識到咩人。」

「嗯？」我笑問：「妳好似有啲嘢想講。」

「咪就係～勸你小心睇人囉。」

「喔？點解妳好似知啲嘢咁。」

「我只係驚，你識到嗰個唔係好人啫。」

「乜妳識我識嗰個人？」

她停頓了半秒說：「如果直接啲講，係嘅，同埋佢唔係好人。」

加咗啦

我係一個壞咗嘅人

我覺得幾癲，但唔癲下點叫人生
巴打你係相戀先飛過去定飛過去先相戀？

我都心動💓

加油，繼續努力

好多篇啦

咁Sweet Sweet

好事呀，思考就會迷惘，但總比無思考好

咪踢爆啦

多啲留言咪出多啲

乜咁峰迴路轉

女主都係牙膏，放心

gay

拖肥個樣好北歐

#25出返黎

搞到有兩篇

跟住突然發現周采蘋有追故

偉大嘅男人

驚你出唔切咋

有咩

屌呀 加完文 啱啱好停係呢個轉折位 好辛苦

睇完文瞓前又一推

點解采蘋唔係好人呀

Gay廉改不了Gay

追到live左第一次睇樓主既故已經瞬間沉左船

世上冇絕對嘅好同壞人 只係相對冇咁好

pushhhhhh

加更

嗚啊我終於一口氣追哂post 2同呢個post
原來因為委員會所以推得咁快

搞唔掂喎呢種女仔太識玩
我係女仔都好想識佢 好有趣 好似外星人

唔得咁架

網戀開始, 日日skype, 本身唔係認真, 大家flirt下就算叫做有人傾計咁, 結果雙方都沉撚曬船
跟住我辭職就飛撚左過去了

有好認真諗過喺嗰度長住, 但長遠黎講太唔現實, 結果我翻到香港一段時間就同個女仔分手了

而家推文仲會唔會加更？

More

推呀！！

瞓前一推

可以寫到阿蘋咁活潑可愛嘅西樓 點忍

都話呢個世界嘅所有仔都比gay廉cow哂

lm

lmlm

屌 好正 仲要live 左

新讀者留名

曾經遇過一個似周采蘋咁嘅女仔，不過最終都係錯過左

見到周采蘋講第一句原來瑞典沒有貓已經對佢心動

btw樓主寫得好好，但係出文出得咁慢就唔係嘅好

個世界真係細，咁啱大家都去瑞典，然後咁啱大家都交友app識，結果牙膏識嗰條女又識采蘋

點會出唔切呀

再加囉如果有得加

之後就知

你就改不了gay

當我雞

可能啦

而家先留㗎你

白安果然係女仔

逼於現實分手
但好浪漫呀咁嘅經歷

過80咪會

飛機

如果係呢個故變gay故

歡迎
錯過咗真係好慘

圈子細

早晨，歡迎新讀者記得多啲留言
有加文優惠

會再出

pish

睇極光係要運，你去邊度追？

有Follow啵

係㗎，不過講慣，唔知可以講咩

叫多啲朋友留言

Abisko

有人Stockholm都睇到

唔係咩？

唔係

推，係咪牙膏特登搵呢個女仔黎勸你離開個個女仔

咁啱識周采蘋又玩同一隻app

周采蘋係咪壞人我唔知，但gay廉成日停依啲位吊人引同出咁慢就肯肯定係

應該唔係

sheshe?

西樓一定好靚仔
點解可以咁好彩又遇到bobo又遇到蘋蘋

唔俾我其實係牙膏？
雖然唔係Gay

有晒加文須知都壞

我相信Bobo係會出嚟

推爆佢

但我無呃你，佢真係咁覆

今日一篇文輕鬆啲

諗翻起覺得自己好不負責任
不顧一切咁飛過去, 比曬希望佢先黎醒覺根本唔現實 hurt到人又hurt自己

btw 趣事一則
關於丹麥藍罐曲奇
有一日我喺Nerroport附近既大街
見到有人用中文賣藍罐曲奇
行過既強國人多數買

畀錯假希望真係會好內疚
但又好無力

藍罐曲奇真係笑死

突然間有感而發
記得聽過一個人講，寫一個故唔難，但Keep住寫故就好難
當連登少咗咁多作者，或者用其他方式出故
我又覺得好正常
始終寫文都真係一件好孤獨嘅事
呢個環境，特別呢個時期連登更加少人睇文
加上出文本來吃力不討好，仲要最後其實無乜回報
仍然堅持緊嘅人，應該都係想喺呢個時代令大家輕鬆下
或者有啲想法單純想同大家分享
珍惜啲其他作者啦，我呢啲行將就木嘅就唔使了，就死

咁咪好啦， 恭喜

在這一刻起，我對她起了戒心，可能內心有所抗拒她說的話。

「妳點知？」

「瑞典呢個圈都幾細。」她說。

在外地旅行多數會入一些群組拿資訊，她們是如此認識。

「世界有無咁細。」我說，態度似乎有點不好。

「姓周係咪？」她說：「佢約過好多男仔出街啦，呢個大家都知。」

「喔。」

就這樣，這一頓飯是我在瑞典吃過最難食的一餐。

「點解你返嚟無晒精神咁？」回到家，牙膏問。

「無。冬季抑鬱症。」我說。

這個心情的轉變雖然小，但當時我沒有意識到，這個心態會毀掉一切。

Live左

Me too

哦∼我識佢 佢講野好低B

讀者留名

「要集齊五粒魔法寶石💎同埋一顆純潔嘅心靈，同埋真愛，先可以喚醒沉睡嘅公主。」
迪士尼睡公主都冇咁多要求

你死硬啦

差唔多Feel

我都仲會睇你嘅故呀

先前說過，在香港牙膏因為對教會說出自己的性取向，而受到不禮貌的對待而離開信仰，但神奇地，自從那次天主教堂後，牙膏開始在瑞典上教會。

因為在一個沒有人認識你的地方重新開始，是容易的。

某程度也反映他內心的渴望，只是無奈在香港的阻力太大。

我對信仰沒有太大反感，也沒有太大興趣，不過他想就會陪他一起做。最初我們找到一間是黑人教會，只有一個男牧師和一個小女生是白人，其餘全部都是黑人。

他們都是熱情好客之人，一來就擁抱，不是一個人，是一班人，而且他們都孔武有力，對於我這種弱質纖纖，惹人憐愛的書生來說，我有想過會否有一種死法是「擁抱死」，因擁抱而內臟爆烈而出血過多而死 。

也沒有什麼問題，不過他們講道時，長達一個半小時，對教外的我實在受不了。最後我們又去找其他教會。

而最後我們找到一間五湖四海的教會，類似Hill Song 那一類型，有瑞典本地人、泰國人、韓國人，甚至有一個你猜不到的國家。

多謝BladeRunner巴

死啦 係咪要比人打
Bobo親自出嚟打我！

實笑死佢

其實條女講人是非都唔好啦
好似想少個競爭對手
樓主傻豬黎！有啲女人好蠱惑架

未見過女人唔講是非

我！
信唔信

其實牙膏係基督教定天主教

基督教

十個有九個講
仲有一個以為自己無講

午安

午安有冇文餸午餐呀

匿埋笑不如出嚟笑！

訓醒睇哂都未見到采蘋

出咗啲啦

未見到

俾人講兩句就動搖

好正常啫

Ig嘅gay廉同連登嗰個感覺好唔同

有咩唔同

Ig好有深度
呢個輕鬆啲

要大家輕鬆下 咁就唔好好似bobo個故咁sad end 啦

因為要認真時認真
低能時低能

唉
btw已經由第一個post追到呢度
樓主加油好好睇

多謝，你都係

樓主幾時會出文

LM

呢篇文好似毒品咁有鋪癮
但今日份量品唔夠

出文加油呀
仲睇緊

Push

爭二十個

十九個

十八個

十七個

十六個

十五個

十四個

十三個

十二個

十一個

十

九

八

七

六

54321

發覺女人好鍾意阻住人溝女

加速

Monday

其實我好鍾意睇你啲故㗎
真心覺得你文筆好靚

Pish

出多2篇嘅日子

加文啦

鼓勵洗版

多謝你係少數人嚟

你寫文真係好吸引

采蘋夠唔夠f1凱婷壞？

采蘋可以連續食兩枝草

多謝巴打

佢咪凱婷個FD囉

邊條友喺丹麥個美人魚像塗鴉

影衰香港

所以正如我文裏面講，美人魚係成日俾人破壞，唔知做乜

「你哋好呀。」瑞典教會融入當地傳統，在崇拜敬拜環節完結之後會有半個小時的FIKA時間，先前說過FIKA就是一班人喝喝咖啡，聊聊天的意思，而教會真的會預備咖啡肉桂卷給人吃，大家就喝着咖啡，跟朋友吹水談近況。

我們兩個是遊客，當然一個人也不認識，所謂FIKA時間其實也是我跟牙膏聊天而已。

「今日天氣幾好。」

「嗯。」

對了兩個多月，可以聊什麼。

「你哋好呀。」有個亞洲面孔的女生來跟我們打招呼，十六、七歲，單眼皮黑頭髮，看她的樣子應該像韓國人。一問之下，原來是蒙古人。

「我以為蒙古人會比較黑少少。」我用廣東話跟牙膏說。在外國的好處是，你可以光明正大跟身邊的朋友講是非，而那個人正在你的眼前，只要保持笑容，對方就不會有什麼懷疑，還會微笑的對着你。請注意，這個規則不適用於日本。

寒暄幾句，都是說些想下次見到我們的說話，沒太大特別。

牙膏的感覺倒是不錯，可能太久沒重捨教會生活，現在回味也是不錯。

回到家，龍婆說她要回鄉一個星期多，要我們看門口。

「回鄉？」

「泰國，是要看看那個侄女，聽說病情惡化得不可挽救，一家人要去見她。」

「喔⋯⋯」

「這段時間你們不走就替我看門口。」

原本我們不是想做這麼長時間不過現在陳姓還未買機票就睇東河看門口幾天。

我們住那這一區雖然治安良好，不過還是應該要有人在家看守，他們去旅行的時候也是經常會這樣，不是請自己親人去家裏暫住幾天，就是首先交代鄰居事宜，替自己看守屋子，直到回來，發揮鄰舍守望的作用。

「咦佢去旅行，我哋咪點玩都得？」我對牙膏說。

「係啵！我要成晚睇電視！」

這時候，收到周采蘋的訊息，問我有沒有空出去玩。

「咩事？」牙膏問。

「無。」

想到貝貝昨日的話，心就有點提不起精神，便放下手機，沒有回覆她。

留名啦留名啦開心啦？

點牙流豬

我嚟睇蘋蘋啦

好似幾好食咁

在龍婆離開去旅行後，晚上我們看Netflix的Conjuring2，牙膏是一個膽小的人，當關掉所有燈後，他要坐得老遠，用手掩着眼，從手指隙裏觀看電視。

「驚乜呀。」我拉開他的手說。

「痴線啦，你係咪變態㗎。」

我喜歡跟人一起時看恐怖電影，我也不知道為什麼，好似一起害怕才有刺激感。

「唔睇呀！！！！」

「呯！」

在玩了一整晚，他幾乎嚇得半死後，我們近乎天亮才睡。

大概九點多，門鐘響起，我發現自己睡在梳化上，嚇得馬上彈起身。

「死啦死啦龍婆返啦，點解會瞓咗喺度？」

「咩⋯⋯去旅行⋯⋯」他迷迷糊糊地道。

對，她走了。

難不成回頭？

我帶着戰兢的心去開門，一打開門，陽光溜進屋內，耀眼得可驚人。

「早晨喎，琴晚玩好夜呢？」

「嗯？」

「我買咗早餐嚟俾你煮畀我食。」

是周采蘋，一襲純白色長裙，掀起頭上的草帽笑說，帶着一袋大膠袋，還有腳旁下的小黑來。

「喵～」小黑叫。

「呃？點解嘅？」

「因為我餓。」

「唔係，我係話點解妳會嚟？」

「因為某人唔覆機？我咪嚟睇下佢有無事。」

「喔⋯⋯」

「你唔諗住畀我入去㗎？」

「請⋯⋯啊⋯⋯但小黑⋯⋯」我攔住小黑。

「做咩？」

「屋主唔鍾意貓，唔畀佢入㗎。」

「咁你屋主而家喺度？」

「咁又唔係，佢去咗旅行。」

「咁得啦，小黑我哋入嚟啦。」她說。

「喵！」小黑馬上精神萬分，一馬當先地溜進屋。

她把膠袋遞給我說：「我想食三文魚呀，所有料都齊啦。」

「咁大袋？」我一打開，以為她在泰國餐廳買魚生之類，誰知她一整條三文魚買回來！

是真的一條！大得可怕的一條！

「吓！？」我驚叫，連牙膏也嚇醒。

「我餓嘛。」她帶惡作劇的笑容，攤在梳化說：「小黑都要食。」

Sorry 點解會咁

正句：原本我們不是想留這麼長時間，但因為還未買機票，所以就決定幫龍婆先看屋。

你係好辣嗰個？

如果你鍾意肉桂係幾好的

出咗！

出咗啦

點解佢知你住邊

煎過一次三文魚扒
開頭都覺得好香
食多幾啖已經油到想死
仲要食完連續幾日屙魚油

嗚gay廉認得我？

上次摘完菇咪有帶佢返去

大把三文魚圖放心

點解咁油？雖然佢真係幾油，但未至於幾日都屙油

係喎 對唔住gay廉

留過言嘅大部分都認得

有文就推下啦

你下次出文就睇下你記唔記得我

你嗰名咁特別 好難唔記得喎

開心
我喺你一開po就有追 但一直追唔哂所以無留言
好掛住你同你啲文啊

無文就唔推？

如果仲有下次的話

而家追晒可以留多啲

我都係咁話

睇黎你而家好得閒咁噃

好忙㗎

推下先

推呀

聽朝返學前要見到文

我已經FF到牙膏攬實gay廉睇恐怖片嘅樣
仲要一齊瞓張咁窄嘅梳化

又係我留言啦西樓 好想識你真係

如果好似張圖咁嘅三文魚，換算返大約幾多錢港紙呢

可能係我消化唔到啲油
但真係屙咗幾日有魚油腥味嘅屎

你本身腸胃差呀？

唔知啵呢層，不過我見過有次大減價可能半條百嚟蚊港元到

隔住moon都聞到臭味

點解呀，你而家咪識

前推後推

你晚上十點返？

how come仲live緊覆留言

識劏三文魚咩 定係好易搞

覆留言係兩三秒嘅事啫，同埋鍾意覆留言

唔識

輕輕一推

魔牙三文魚

咁等我再覆你多啲啦
其實係咪打緊文

我都係，要同人一齊睇先會睇恐怖片自己一個又會驚又覺得無咁好睇

會講的

今日淨係需要加一次文
我都想加多篇可惜

舞奶油嘅，一定係你計少咗

根本恐怖片發明出嚟就係畀兩個人以上去睇

計多咗啦

係兩個戀人

變 gay故

本身唔係咩？

就快係

入黎指定動作推樓豬

樓豬

係至好講

晚安

推啊

真係咁勁？

等我又試下下個post嚟留言試下

港共總要與大陸貪官勾結搞大白象工程，今次就輪到海洋公園的100億投資

要食三文魚定周采蘋

三文魚周圍都有，蘋蘋就得一個

咁就趁新鮮食咗三文魚先

係咪覆錯po

周采蘋真係有住類似bobo性格+類似cindy背景

周采蘋唔通動左心？直接去你度搵你？

現在到了故仔的幾份之幾？有一半未？

文呢樓主加油

其實都算差嗰批黎

三文魚加炒蛋加牛角包 諗起都正

一口氣追哂咁多篇
支持樓豬

一朝早起身,就睇下有冇文

邊有咁理想

要小心飲食

感覺一半啦
希望快啲完

希望快D完既話咁樓主你就要努力啦

潛台詞: 出文啦大佬好想睇蘋蘋呀

太天真

咁就出快啲，然後開新故

其實唔係

唔勾結點救國

試下囉

要睇下今日忙唔忙

呢排好忙
得閒有得睇樓豬啲文成個人都輕鬆晒
between 加文啊

樓豬早晨
星期二嘅陽光同你打招呼

早晨，一有時間就黎睇有無文

點解咁問啊

根本gay廉想睇恐怖片就係因為同牙膏一齊

你知道得太多

Sor是朝早

G持樓豬

有排

早晨呀

周采蘋好吸引

有冇文可以送飯

Lunchtime無嘢做仲諗住有文可以睇下

唔好有排得唔得

要推多幾多次先有文

好想瘋狂煮三文魚佢食

留個言先，睇忌廉的故黎逃避一下現實

采蘋

有文一推

咁就一半

點解我覺得好似乜都冇發生過咁，乜都知頭唔知路

因為下半場就係一切開始

夜啲出啦

2

3

4

5

6

7

8

9

10

實際上真係無咩野發生過
但營造左蘋蘋既神秘感

推呀又睇哂啦

Tui

手動正評

第一次留名

樓主好有心機作
回下post支持下先
睇左呢個po單左d交友app hi左好多個都冇人理😂
係北歐咁寫意既地方撞到個咁有趣既女仔 個意景好好 但希望唔係bad end

未試過唔係sad end 一係gay廉式 happy end

樓主出得好慢，等死我喇

收工推推post

輕輕一pish

仲唔出文

又喺度散播謠言

返工無計
可能要搵份Hea啲嘅工

仲未放工咩

前車可鑑

Gay廉Happy End一係同牙膏一齊，一係周采蘋放棄自殺

可能係牙膏同蘋蘋係埋一齊，然後gay廉同龍婆一齊呢

我個人幾鐘意gay廉啲結局
老實講邊個唔想皆大歡喜？
但係每個結局都包括主人公嘅自我救贖
令主人公無遺憾，何況唔係一個好結局呢？

「咁大條魚點搞？」我問。

「你搞囉。」他們異口同聲說，齊聲得像一早預謀好。

「知唔知切魚幾難，你哋有人識咩。」我沒他們好氣，兩個只會等食的傢伙。

「就咁斬開咪得囉。」牙膏說：「有幾難。」

「你以為啦！連住魚皮㗎，魚皮先最難搞。」我反駁道。

真的糟糕，這尾魚大得連雪櫃都放不下，可以如何是好，等到龍婆回來一定發癲。

在我煩惱之際，有人說話。

「起咗中間條筋先。」周采蘋說。

「吓？」

「中間條筋係唔食，上下兩刀一起咗筋先。」

她說得信心堅定，我也照辦，當切好筋時，她繼續指示說：「你捉住呢個位。」 她指着魚尾一個位置說：「Feel唔Feel到魚皮有個窿，捉住佢，然後刀斜斜咁切，維持同一個力度，唔好切太深又唔好太淺，保持呢個角度就得。」

「嘩。好鬼攰。」我一邊起魚皮一邊說，應該是我用刀的姿勢不對，虎口疼痛，只感疲累。

「Keep住，太低太低，會穿㗎。」

「得得得。」

小黑大概嗅到魚味，不停在廚房游走，我們怕刀太危險，所以只好帶牠出客廳，

終於花了九牛二虎之力，把整塊魚皮起出來。

「咁核突㗎。」牙膏一面嫌棄說。

「第一次起算係咁啦。」她拍拍我的肩膀說。

「多謝！跟住要點切片？」

「呢塊係用嚟做魚生㗎傻。」她笑着遞一包飯給我說：「要煮熟，任你切啦。不過如果你想切魚生片就唔好順住魚紋去切，要逆紋去切，咁先會靚。」

「點解妳好似乜都識咁嘅？」我問，越來越對這個人好奇。

「以前幫親人做過下餐廳。」她輕挑地說：「好崇拜我？」

「痴線啦。」

「嗯，有啲嘢放心上係好啲，你咁怕醜。」

「話時話，妳畀包米我做咩？」

「煮飯。」

「早餐食飯？」我問。

「咁⋯⋯人哋想要嘛。」她淘氣地道，她永遠在清純的樣子下都帶幾份邪氣，然後就徑自吃起自己買過來的雪糕，真是一個奇怪的人。

奇怪得，我這生找不到一個人是與她相似，這大概是她的特色。

最後煮了一份不怎樣的三文魚炒飯出來，鮮味是足，但我和牙膏都覺得不好吃，反而她吃很挺開心，不知道為何。

「我又滿足你一個願望啦。」

「吓？」

「你未切過魚，我幫你達成人生另一樣未做過嘅事。」

「車。」

我們當然不會忘記小黑，留了些食物給牠，牠馬上就變出圓溜溜大眼睛的樣子，在地上滾來滾去，可愛得要命。

「貓真係好得意。」我摸着小黑肚腩說。

「可惜，呢度無貓。」她摸着小黑的肉球說。

「點解你成日都話呢度無貓。」我問。

「覺得呢度無貓嗰個係你。」她說。

「吓點解？」

「你隻貓喺香港。」

我想了一想，終於明白她在說什麼。

「我近排識到一個人，佢話識妳，同埋話妳⋯⋯」我小心翼翼地觀察她的樣子，沒有什麼變心。

她還是那副表情，說：「我應該知佢想講乜，好濫？」

巴打睇通咗一啲嘢好難得

樓主加油

放咗了

收咁夜

早啲嘅~

皆大歡喜

名言：
何解人會忘記自己傷痕和缺遺？

因為為了保護自己而選擇視而不見
因此靠自力很難拯救到自己
儘管你有多少經驗去拯救人
畢竟醫者不能自醫

每日要返工 又要出文 真心欣賞你咁堅持得

有時我返到屋企食埋飯就已經攰到唔想再郁

她還是那副表情，說：「我應該知佢想講乜，好濫？」

「咁又無咁嘅意思。」

「唔緊要呀，我唔介意。」

「吓？」

「我唔介意人咁講我。」

「你唔覺得唔好咩，當人哋咁話妳。」

「唔介意。話咗啦，唔好對我期望太高，因為我唔係啲咩好人嚟。」她說。

因為這句話，我胡思亂想一整天，她到底說什麼。

「行囉，出去玩下好無？」她問：「有無睇過沉船博物館？」

沉船博物館位於斯城的動物園島上，顧名思義就是看沉船，但這首不是普通的沉船，而是17世紀的Vasa瓦薩號，一艘擁有64門大炮的戰艦，由瑞典國王Gustav II Adolf下令製造。

其實博物館只是簡單介紹維京人歷史，主要真的看一艘船，但這艘船太巨大，足足有數層樓高，足夠逛一段時間。

「嘩⋯⋯會唔會大咗啲。」牙膏愕然。

「係⋯⋯」我說。

「仲大過我屋企。」

「呢句係咪廢話？」

「原來艘船第一次出海，行咗無耐就沉咗。」周采蘋望着博物館的瑞典文簡介說。

「吓？點解？」

「好似掛住力追隻船嘅完美，唔符合物理學，太重所以沉咗。」

「咁搞笑，好Q諷刺，一隻咁靚嘅船咁玩完。」牙膏說。

「通常靚啲嘢都係會早完啲。」她望着我，單單眼說。

「或者有可能唔使咁早完呢。」

「不過係好，佢始終係隻船，死喺大海先係佢宿命。」她說。

看完沉船博物館，準備離開時，天色甚好，有光從集雲間滲出，好像天上奇景。我們都拿出手機拍下，牙膏更忙着自拍。

而我認真的問道：「其實我好想知，點解妳要尋死？」

Gay廉真係gay

好緊張，點解好似好了解我咁

我每日都攰到唔想郁
一返屋企就唔想郁

live

擺明玩嘢啦
如果你撲上去就喺瑞典坐緊監

點解啊

啱啱望咗下佢地個監獄 我覺得坐得過

睇完隻沉船，跟住自己都沉埋船落蘋蘋度

我隻貓喺西樓到

Titanic has sank

今次真。沉船

睇黎大家見到沉船博物館都係諗到同一樣嘢

我哋似姐，緊張啲咩

不過都支持樓主
岩岩失戀，好彩有樓主d故陪我度過漫漫長夜

下個會更好的巴打
抱抱

係幾正㗎

小黑太可愛了

小黑

超得意

係幾正

多謝西樓

咁了解好緊張

小黑好得意呀

我隻貓都喺你度

你一入去就會對一個人沉

唔好

真係好大啵

大家諗錯晒啦
證明心邪

但我唔明佢講咩

係唔係淨係得我睇到 隻豬喺西樓到？

當我係你嘅Doppelgänger

鳩估
貓->想念的人(即係飛咗Gay廉男主嗰個)

好好睇，真係好好睇

發現自己上咗gay廉個story

1
酸甜汁： 菠蘿罐頭糖水 一罐 糖 2茶匙 茄汁 4湯匙 白醋 1茶匙 鹽 半茶匙 先將醬汁拌勻備用

2
先用醃料醃腩排30分鐘

3
準備大量生粉放在乾碟上，將一半份量的腩排沾滿生粉備用，熱鑊下大量油，待油熱，放入腩排中火炸至熟，瀝乾油備用，再將另一半腩排沾上生粉，放入油鑊炸至熟

4
最後大火加熱油1分鐘，如油開始出煙就不用加熱一分鐘，就可以放入腩排炸15秒，瀝乾油備用

5
熱鑊下油，下青椒略炒，加入酸甜汁略煮2分鐘，下菠蘿略煮至稠身，熄火，加入腩排，炒勻，即成

Gay廉 好耐無見
咁遲先入嚟好抱歉
已經正評咗

做咩變左咕嚕肉😂

男主角俾周采蘋完全操控住
我係男主角會覺得好辛苦

我屌 又追到live
追故仲要係咁正嘅故真係好撚辛苦

諗起對上一次追故已經係小小肥同Jojo 果個故仔

蘋蘋好似先知咁

反而要問下自己因為啲咩而繼續生存

留住名先，最近都無乜時間睇故，遲下再追

沉船 周采蘋三萬蚊過夜！係雞！

小黑磨牙

早晨一pish

「做咩？好想了解我？」

「係。」我坦言。

我這樣直白，好像令她有點錯愕，不過幾秒之後，她就恢復常態。

「每個人都有一死㗎啦。」

「我覺得妳好熱愛生命，根本唔似係咁嘅人。」

「任何人都唔可以睇表面。」

牙膏拍完照回來，她輕說：「唔好太鍾意我，我係無雀仔嘅腳。」

回程時，看見街頭正有一大班人，穿着六、七十代的衣服，踩着單車，遊過一條又一條街，十分有趣，應該是復古的愛好友。

瑞典人也有這種幽默。

那一夜，她帶着我們在超市掃貨，買了許多零食和薯片回家，那時小黑早已回家了。

我們烤了三隻雞脾來吃，每人一隻，烤東西永遠不會差得去哪裏，夠肉汁嫩滑。

不知為何，她這樣喝得有點多酒，跟牙膏兩個人相談甚歡，當然是沒有我的空間，因為是女生話題，我只好一個人在看孤星淚。

談了良久後，牙膏說要看電視，拿着酒杯過來，坐在梳化上，不消一會就聽到他的打鼾聲。

「咁快醉。」

我上前到餐桌，她也醉了，我拍拍她說：「妳不如落房瞓啦，呢度會凍親。」

「沖涼⋯⋯」她忽然起身，雙頰全紅，站起就想脫衣服。

「呢度唔係浴室呀！」

一秒後，她就說：「唔沖。」又伏在桌上睡着。

「妳不如落房瞓啦。」我再拍她說。

「上去。」

「上面唔係我哋住啵。」

我小心翼翼地扶她下樓，好不容易來到我的房間，將她安置在我床上。

忽然她從後雙手環繞着我頸，問：「啊⋯⋯你走啦？」她的聲音已完全進入小孩子的聲線。

「⋯⋯嗯⋯⋯？」我嘗試聲音不顫抖，但這刻心跳真的爆升，每秒都想接下來會怎樣。

「未哄我瞓。」

「好啦，點先叫哄？」

「講故事⋯⋯」

我們面對面坐在床上，她靠近我幾分，她面紅的樣子，又多了幾分嬌媚，我感到自己的面開始熱，她的呼吸有點亂，噴出的氣溫熱，眼皮時張時閉。

「咳⋯⋯好，從前有三隻小豬⋯⋯」我的喉嚨極乾躁，那刻仿如吞了一個沙漠一樣，腦海憑記憶講故事。

「好攰好想瞓一瞓⋯⋯」

最終她不知不覺倒在我的大脾上，口水都流濕了我的褲，但樣子很安詳。

我呼了一口氣，有點失望又有點慶幸。

早晨呀gay廉！
由中學追你啲故追到yr1
終於記得留名

曳曳

醉左既蘋蘋

咁樣點忍呀

我都接受唔到 好煩

男主角已經每個行為都用周采蘋為出發點去諗嘢

我都係
唔明點解呢度啲人咁鍾意女主角
我對女主角完全冇好感

利申：唔係話樓主文筆差

喂呀！加甜呀！

因為你唔係我 我好醒

冇雀仔既腳

紅都面晒啲friend

西流凍忌廉

早晨 今日隻貓都喺西樓到

9估劇情發展
Gay廉望住佢瞓著 最後自己去廳瞓
然後第二朝起身被佢笑傻仔 送到上門都唔食

條褲濕咗

你肯定係蘋蘋啲口水？

你唔醒我都唔會咁鍾意睇你啲故啦

仲諗住酒後吐真言

why no加甜！

其實佢想食樓豬隻雀仔

等你好耐

呢啲真係睇人夾人

多啲留言啦

沒有錯！

好啦座巴

我今年都升中好緊張

呢個世界咁多元，每個人都咁唔同，實有人鍾意有人唔鍾意

啱晒你啦咸濕婆

我都喺你度

睇下係咪

我都覺得唔係
係鼻水

Love U

講聲唔好意思先
我唔係批評個故 純粹係我唔鍾意呢啲性格
亦證明你寫到個角色好立體

我都以為係

其實呀蘋會唔會係醉唔哂想睇你有咩反應

收皮啦 小學派位就有你份

明明就唔係得我一個嗌加甜

輕輕一推，加速啊西樓

飯後一pish

為咗周采蘋 推一推先

有文加即刻多咗好多討論

想問好耐gay廉係辭職去旅行？
點解可以去到咁耐

放工又要pish

推吓先

點解要唔好意思
傻㗎咩

好鬼惡

推一推先

真 感覺佢係一個好自私嘅人
唔想人鍾意自己仲刻意做啲嘢令人鍾意佢
但多謝樓主寫呢個故 好好睇
我鍾意gay廉多啲

丹麥留名

同上面位巴打同一個位

估中要加文架 唔準被我估中之後改

我都覺得似扮醉去試gay廉

gay廉巴啲故係柏拉圖式戀愛

唔會有男女甜，只有

推到加甜

采蘋想搵一隻冇腳嘅雀仔咋嘛！？你話你係咪得

想嫁去日本
confirmed gay

我這個人甚少發夢，只會在睡不好的環境才會發夢，而一發必定為惡夢，而且夢境多數都會重覆，可能幾年都發着一個夢。被周采蘋睡着大脾一定睡不好，我根本就不知道自己怎睡得着。

在夢中，我又預見前女友。

我們坐在一張圓桌上，她微笑地把枱上的一件一件物品打碎，杯、戒指、筆。

一、二、三、四。

直到第五件，我才發現所有物件都是有我的樣子。

一個兩個三個男人圍着她，然後我就驚醒過來。

醒過來後，發現自己不知何解正睡在周采蘋的大脾上，而她則望住我，報上笑容說：「早晨，醒啦？」

我嚇得坐起身，說：「我明明記得唔係咁⋯⋯」

「你發惡夢？」她沒有回應我，反問。

「係，嚇親，真係好黑仔。」

「發惡夢好過發好夢。」

「又點解呢？」

「因為你發好夢醒咗，發現現實無發生過會好Sad，如果係惡夢，醒咗發現好彩係惡夢，你會鍾意現實多啲。」

聽她這樣一說，我又覺得挺有道理，反正我多數都會聽從她的意見。

「醒咗不如出去玩下。」她說。

「咁早？」

「十點幾啦而家。」

「嘩。我瞓咗咁耐？」

「搵埋牙膏。」

牙膏因為宿醉頭痛的關係，決定不跟我們出市區 。

她帶我到一間瑞典自助餐店吃了一個午餐，不過我本來就不喜歡自助餐，每次拿食物的份量都是極小。

「嘩，你嘥唔嘥啲呀？」她說。

「無乜拎嘢都嘥？」

「嘥咗隻碟。」

她看見我這樣，就每次出去都拿多一份，然後把那一份給我。

「廢事你餓親。」她說。

完了午餐，我們在老城逛了一逛，她好奇問：「你朝早發咩惡夢？」

「嗯⋯⋯」

「諗起EX？」

「其實如果妳識讀心不如直接講。」

「哈哈，你個樣出晒嚟嘛。」她又買了一杯雪糕，一邊吃一邊說：「佢究竟有咩魔力令你咁迷佢？」

「咁人係有感情㗎嘛，同埋其實佢真係好好，好溫柔，好體貼。」

「係因為你對佢有感情先覺得佢好，世界上咁多人，大把好好。」

「或者啦，咁佢條件唔差嘅。」

「你係一個嘥嘢嘅人。」

「點解咁講？」

「你EX都唔鍾意你，你仲單方面掛住佢，對方都接受唔到你嘅愛，仲付出，唔係嘥係乜嘢。」

「講就易，做好難，慢慢啦，妳做乜長篇大論？」

「因為我唔想你嘥緊自己。」她認真望着我，眼神瀅瀅通透，我好像第一次見她認真的樣子。

「生命每刻都屬於當下，好珍貴，被一年前嘅你困住當下嘅你同未來，係好可惜。」她忽然指着一個窄巷：「呢度係咪魔女宅急便嘅場景。」

「好似有取景，但我唔肯定。」

「唔緊要啦，當係。」她拉着我的手，叫我閉上眼。

我感受到她手的溫暖，好像握着一個暖蛋。

閉上眼之後，我忍不住笑。

「唔畀笑，好認真㗎。」

「係係。」

「而家魔女對你施法，過咗呢條路之後，從此你唔再會夢起你前女友。開始你人生嘅一頁。」

係多討論所以有文加

完約就去旅行

我都鍾意你

呢個景點仲正過美人魚

估錯咗

甜乜鬼，我嘅人生好苦

我都想

利申非gay, 求女強人聚，識自己去廁所

咸濕婆

在日本中心呼喚Gay

推到再出文

希望采蘋唔係有病

已經感覺sad

再推

睇到最新個篇竟然開始
對女主角產生少少好感
btw條街好靚

頭先ig個post係咪就係因為寫文諗起

咁易被我估到 我就係西樓白如安啦

人地話甜喎 你點理解的

係咪你自己諗錯隔離啊

Gay廉啲舊故係咪紙言齊曬架
最近想翻煲

有冇機會再開返維多利亞啟示錄

女主個性格同我鐘意嗰個女仔好似 真係好正
但可惜佢都係無雀仔嘅腳

舊城啲街係真係好靚

唔係呀 咁啱啫

咁你以後就叫呢個名

我好明白佢一定係

唔齊，但都齊大部分

有呀

呢種人好自由

課金買書啦 坐車睇扮文青都好吖

有時有啲嘢清楚明白 但就係做唔到... 唔想做

btw 你pin返挨豬同非卜啦

想科勞嘅朋友仔一時錯過咗 又搵唔到咁點搞啊

定係想收埋自私用唔歡迎人地科勞

抵我follow你艾豬
繼續推文先

打手？
我鍾意

知行合一難為也

幾靚呀其實抵去

知道知道

除咗瑞典，你仲可以跟樓主漫步IG與FB
IG:
FB:

前排好忙而家先得閒睇你新故
Say個hi先gay廉

我見到墨b有睇呢邊呀

hi墨b💕

出完文又再推過

即刻型晒

下...自己諗歪又屈ME

追你故專用

應該係生炒骨食譜嚟

仲差幾多個留言又有文

深夜一推

有文

我要文

墨巴？

沒有了

苦中一點甜文呀

有買到
但有好多再舊啲嘅故冇出成書
驚miss 咗

睇黎gay廉今晚無咁得閒了

恭祝黑警死全家
死完爸爸死媽媽
死完女家死男家

幫手和你推
返出去推行動Post

1 月19 日 3 點 遮打道見

3:00 pm 遮打道 見

[大遊行] 1 月19日 遮打—>SOGO [大遊行]

（行動鋪）衰妹著咁少！應該點做好？

** 行動post ** 幫我推到長期置頂 1 月19 號 見

一月十九遮打見

1 月19 有乜做

1月19號有咩做？

1月19號有咩做？

命 革 代 時 港 香 復 光

1月19日都有一個港島遊行

聽講1月19號 中環有下午三點有happy hour 小妹約定你系個度等

光 復 連 登 唯 一 方 法

119 中環見 119 中環見 119 中環見 119 中環見 119 中環見

[119遮打見] 天 下 制 裁 大 遊 行

民間集會團隊 1月19日遊行 中環至銅鑼灣

[p牌每日幫推行動post］ 1月19號大遊行

又追到live

瞓喺周采蘋大脾

Live

好耐無見青巴

丹麥咁多景點最記得呢度

乜係咩？

世風日下

好呀

如果凍忌廉寫嘅基本紙言都齊

太眼瞓

Ig專業stalker

做咩咁早醒左

佢就好啦

遲啲

發惡夢

Gay廉要唔要比人篤下？

做乜咁sweet，個結局一定好sad

發惡夢係好事黎架

巷仔張圖好靚 sv低左嚟做wallpaper

係咪發惡夢一日畀人推爆兩三個post，要加文加到2046

午安西樓 今日隻貓依然都喺你到

訓醒以為有文再推

你係咪真係記得我嫁 唔好扮野喎

對住啲咁識玩咁識講嘢嘅女仔真係招架唔住
好sweet但同時亦都好sad

西樓下晝出文 細佬我就可以一路上堂 一路飲Gin Tonic 一路追文喇

隻貓唔喺到

「而家魔女對你施法，過咗呢條路之後，從此你唔再會夢起你前女友。開始你人生嘅一頁。」

「嘩家利麻糬。」我說。

當我再次張開眼，她正緊盯我，眼神跟剛才有一點點的不同，更加有亮麗，好像又帶着一絲絲的喜悅？我也不肯定。

「你嘅反應⋯⋯好聽話。」

「我不嬲都係一個好聽話嘅人。」我說。

「聽話嘅細路⋯⋯無糖食。」

「點解妳好似唔同咗咁？」

「有咩，邊度？」

「笑得好似⋯⋯開懷咗。」

「你幻覺啫。」她打了一下我的肩，徑自走遠。

「去邊呀？」

「跟住本小姐行就啱。」

斯城有一間圖書館特別出名，是因為圖形的設計，加上色彩斑爛的圖書，層層疊加，賞心悅目。

「嘩。」我驚嘆得叫出來，說：「如果香港都有啲咁嘅圖書館，我一定日日嚟。」

「你嚟到真係會睇書咩？」

「我應該會睇睇書嘅女仔。」我瞄了四周一眼，鎖定一個瑞典金髮女郎說：「例如呢個咁。」

「唔得，佢個鼻太高，太鷹，你一Kiss就會頂住。」

「咁嗰個呢？」

「個嘴太大，會一口就食咗你個嘴。」

「⋯⋯咁嗰個得啦掛，有氣質。」

「都唔得。」

「又點解呢，我覺得佢幾完美，無論身材同樣貌都太好，你追唔到。」

「⋯⋯我又無話要追！」

「忘記咗過去段感情，應該要開始新一段啦。」

「咁快？」

「唔快啦，如果你聽日死就唔會覺得快。」她說。

當提到個死字的時候，我的心不自覺揪了一下，像她說出一個禁忌，又不自然擔心她。

「咁妳講到咁，咁我應該追咩？」

「應該追返個同你差唔多文化背景，咁先有話題。最好唔好太高，夾返你身高，唔好太做作，但又唔好太悶，唔好太霸道，但又唔好太無意見，唔好太靚，但又唔好太醜。」

「嗯⋯⋯我完全諗唔到。」

「你點解會諗唔到，嗰個人就係你身邊。」她說。

我幾乎停止呼吸，心跳加速。

「係⋯⋯」

「無錯，就係牙膏！」她剎有介事地說：「只要你變咗Gay，你兩個就可以雙宿雙棲，牽手到白頭。」

我就唔使了

點解呢

好開心

如果用相機會靚好多

現實無人

都喺你度

有啦

當然記得啦

邊度Sad

沒有貓

佢始終係隻船，死喺大海先係佢宿命。

或者其他人眼中，周采蘋係人渣，
但蘋蘋只係做緊一個活在當下嘅自己，對得起任何人。

有文就有人

睇到最尾一句仲以為有人亂入扮gay廉寫文

點知真係gay廉寫嘅個故係咪要進入最後大直路，牙刷同牙膏終成眷屬

覆留言扮出文等等出多啲

gay 廉終於忍唔住

追你故總有幾句好中自己的情況

男的也好

睇嚟今次真係happy end 牙膏Gay廉

擠牙膏

gay廉開始要入正題

呢首歌特別

大直路啦，下集如你哋所願結局

真係有出

我邊有忍

同是天涯淪落人

男的更好

更新多兩次終於見到不如再出多啲

屌, LIVE左TIM
推呀

唔基唔gay廉

仲捉你唔到

好sweet
睇黎知道結局後又要胃痛一排

夜啲

靜候佳訊

等緊文

咁快？唔好啦

Gay廉，我要啊！
我要文啊！

呢個時候先停點得架

個結局會唔會好繽紛㗎？

等你

可能個人經歷影響, 個個都話巴黎最浪漫, 但我感覺北歐更浪漫

推推

樓豬係咪陪緊媽媽睇劇啊

唔好咁 真係唔好

圖書館係我Stockholm其中一個最鍾意嘅地方
仲有皇后島 IKEA 飲魚湯

一路睇故就一路諗起上次去嘅點滴

其實gay廉同牙膏都幾襯

真正happy end

可唔可以唔好再quote 文?

嗚啊啊啊啊啊 下回大結局係咪終於等到牙膏gay廉終成眷屬 好期待hehee

睇嚟大家誤會晒，巴打講緊Gay，我亂講啫，未大結局

唔快架喇 gay廉用咗好多篇文嚟暗示佢gay架喇

終於等到呢一刻

周采蘋說要回家換衣服，所以在下午就離開。

晚上，當然又是三文魚的晚餐，其實這麼大條魚，夠我們吃上好幾天，只不過今晚是煮意粉。

牙膏睡了一天，結果更累，在晚上成個人都沒精打睬，連他最心愛的摩登家庭也沒有心機追。

「你哋就好啦，出去玩咗一日。」他躺在梳化上悶悶不樂說。

「我哋聽日再去玩囉。」

「一定要，今日我悶死啦！」

「飲咁少就醉到咁，廢唔廢啲？」

「喂⋯⋯」

「嗯？」

「認真㗎，我買機票啦。」

「喔。」我內心開始恐慌。

「我哋去冰島好無？」

「好呀。」

「咁我買㗎啦。過幾日後出發。」

「嗯。」

這句嗯說得很無力。

紅葉盛開，秋意漸近，萬物凋零的季節，牙膏想去Uppsala這個城市。

Uppsala位於Stockholm的北面，是一座大學城，同時也是瑞典的宗教中心，Domkyrkan位於此城。

坐了一個多小時地鐵，到達Uppsala後，第一個見的竟然是貝貝。

「Hello～」

「發生咩事？點解佢會喺度？」我問。

「我無同你講過佢會嚟咩？」

「無！」

「咁⋯⋯而家你知啦。」

「痴線，我叫咗周采蘋嚟呀。」

「吓，你同我講過咩？」

「無！但而家你知啦。」

我們兩個笨蛋弄成一個大誤會，一會她們開火怎辦。

剛好收到周采蘋的訊息，她說會遲一點到。

「有事？點解唔行？」

「無⋯⋯無⋯⋯」

Uppsala的景色雖美，但我不斷思考着，一會怎算，她們必定會打架呀。

「點算？」

「我諗方法啦。」牙膏說。

不過一會他已經被優美湖水風景吸引着，一切都忘了。

「你做乜神不守舍？」貝貝笑問，又是假笑。

「無，諗緊嘢啫。」

「你無同嗰個女仔再玩啦可？」

「嗯？」

「佢一陣會玩弄你感情。」

「我又唔覺得佢係咁嘅人。」

「佢已經玩弄咗好多個我識嘅男仔，佢成日約男仔出街㗎啦，我哋個圈子個個都知㗎，你唔好俾佢呃到呀。」

「我真係覺得佢唔會咁。」

「我好多FD都受害喎。」

「我信佢。」

「痴Q線！」她開始一秒變樣，換成生氣面，牙膏也意識到不妥，趕緊打完場：「唉，小事啫。」

「咁你覺唔覺先？」她開始質問牙膏。

「我⋯⋯」

「即係唔信我啫！點解會中晒魔㗎？」

就算外形再有氣質，但沒有修養也是枉然。

當時我只想，對陌生人其實最難發脾氣，顯得她EQ有點低，說真的。

「你哋玩飽佢啦，Gay都信教真係低低地，所以識嘅人都低低地。」她拋下這句就離開。

原本我們擔心的事，根本不用擔心，因為不會發生。

而牙膏深受打擊，對着教堂沉思，不想說話。

「做咩事？」周采蘋隨後來到，不知所以，但察覺牙膏不妥，就關心問。

我把因由告訴她，然後道歉，她好像不當一回事說：「唔緊要，佢講得無錯，我對唔住搞到你哋俾人話就真。」

她輕輕來到牙膏旁邊，一同望着同一個風景。

「到咗啦？」牙膏問。

「係呀。個教堂都幾靚。」

「可惜有啲人無乜資格入去。」

「我又唔覺佢唔畀人入。」

「唔守規矩咪唔畀入，但如果呢個規矩係天生，我真係改變唔到呢？」他難過地說。

「你一定好難過。」她沒有回答他，只是輕輕靠近他的肩膀。

「妳會唔會都覺得我弱智？」

他說，家中的基督教家庭一直討厭同性戀，但他跟哥哥確實是同性戀，長期暪着自己受的家人那種痛苦是煎熬磨心。

「我覺得你好堅強。」她擁抱他，拍拍背說：「你一直以嚟受好多辛酸，一定係其他人都唔明白。」

他的背開始抖動，到慢慢有啜泣聲，在教堂前，我第一次見牙膏放懷的哭。

我愛樓豬

北歐同愛人去都幾好

有追我IG啵

真係幾靚

去咗邊啲地方

睇得穿其他人傷心事嘅人，一定有好多故事

一路睇故就一路好想去
睇住圖當自己好似去左咁 但我想識阿蘋呀 佢好吸引

我同你好friend 架喎成日傾計

一直都只是在找一個看見我努力的人

佢嘅經歷到底有幾傷有幾痛

一見到就有d掛住Uppsala

佢係點樣行過黎

我都係，好想去旅行

我都愛你

去啦，北歐值得去

又要估係邊個

好靚真係

好想知蘋蘋既故事呀樓豬

呢篇反而係心痛牙膏多過想深究蘋蘋同你嘅故事

我都係牙膏嘅故事可以開多條故事線
阿蘋呢個時候嘅安慰真係kind of佢嘅救贖

遲啲講

正常都係

不嬲都係故事一部分嚟

丹麥瑞典都有去啊仲要去埋挪威故仔入邊嘅教堂同圖書館......一路睇一路重遊咁

做咩skip哂我講阿蘋嘅部分 驚劇透呀？

挪威好正真係

邊有skipO:-

gay廉 屌采蘋未

相認 不了

蘋蘋牙膏

好多人口裏支持同性戀 但成日有意無意恥笑

今晚仲有冇文？

完啦

係呀 因為政治正確啫

都要搵咗你先

早抖

西樓早抖 希望聽日隻貓都喺你度

好想車個港女貝貝幾巴

人在芬蘭留名
北歐啲圖書館真係好多創新野 唔係好死板得啲書架 完全唔促進思考

牙膏

個貝貝正垃圾

牙膏好心痛

中意左牙膏添點算 牙膏可唔可以多啲戲份

真係好靚 啲櫈 仲有落地玻璃透哂日光入黎

少少唔順自己意就話人

好忙今日

扮緊工睇你d文

仲要係否定哂人哋成個人嘅價值

Gay廉幾時同牙膏表白

可以簡單作出否定的人，並不是源於聰明，而是建立在無知之上

牙膏仲曾經信任佢，好賤格，無知兼無品

痛

+1

不過呢個先下大多數人，有幾多真係會攞個心黎對人

happy friday 等文

umm.. 就算唔攞個心出嚟對人，但都可以選擇唔以言傷人

好忙都要出文

有人說過，長大後的眼淚反而是最真誠，因為孩童可以為任何事都亂喊一番，但成長後學會所謂的忍耐，因此成人的眼淚，是流露出他最軟弱真誠的一面。

牙膏說，在他想慮良久後，終於決定向教會傾心吐意說出自己的性取向，不過得到的回應讓他受盡傷害。

「你哋要睇住佢（牙膏）有無亂搞其他男仔。」一個導師對牙膏的朋友說。

「我哋會為你個病祈禱。」一班人對他說。

「雖然你犯緊罪，但我哋都愛你，因為我哋只係憎狠罪，你仲可以同我哋玩㗎。」還是一班人說。

他沒有反駁，其實同性戀跟亂搞關係兩回事，是不是異性戀就不會亂搞關係？這跟一個人的道德大於性取向事。

無論如何，他受邀約的活動開始減少，他慢慢失去在教會內的朋友，別人對他的目光變成異樣。

人類，從古到今不變的，就是歧視的這個天賦從未變弱過。

「你有無諗過，係你內心放唔開，一直想被罪綁住，唔肯被耶穌進入？」牧師關心說。

「但我天生係咁，我都有努力試過鍾意女仔⋯⋯但真係唔得⋯⋯」牙膏說。

「你祈多啲禱，為憎恨同性戀嘅神而努力，有無諗過神唔鍾意。」

某一天，他坐在教堂內，覺得自己是一個被離棄嘅人，一個異型，一個上帝不喜歡的人。從那一刻起，他離開了教會，沒有回過頭。

這也是我對這個宗教感到困惑的原因，不少教徒口裏說自己是罪人，但行為卻帶着自以為義的優越道德感，殺死了不少的人。

周不時，他的父親在家裏痛鬧同性戀是死Gay佬時，他跟他同性戀的哥哥都一笑置之。

在一個保守的基督教家庭長大，他不敢去想，如果爸爸媽媽知道自己跟哥哥都是同性戀，不能生兒育女，會有多大的反應。

所以，當他的男朋友逼問，何時能見他的家人時，牙膏便覺得備受壓力。

吵過一次，兩次三次，終於他忍住不了這種壓力，選擇逃避，去一個長旅行，正是今次的瑞典之旅。

風吹過落地紅葉，掀起一個小龍捲風，乘天而起，不消一會又落地，起落無常。

Uppsala這天的天氣有點寒冷，呼吸的氣也變得有點冰冷，他望着教堂，似是無數的思緒浮現。

「對唔住。」周采蘋深深擁抱他說。

她說，教宗方濟各講過，所有天主教徒和教會都應該對同性戀者道歉，並為對待他們的方式而尋求寬恕。

「我愛你，天主創造呢個你，佢亦都一定會愛咁樣嘅你。」她摸摸他的頭說。

在這裏，我覺得她耀眼如陽光，溫暖着萬物與人心。

雖然我不是教徒，但我也清楚現在該做什麼，跟他們來一個深情的擁抱。

「睇嚟攬下。」我張開胸懷迎向他們，誰知迎來的是雙腿。

「死開啦。」

「無預你喎。」

「說好的愛呢？」我驚問。

Uppsala是一座寧靜的城市，我自己挺喜歡這種感覺，遊玩的時間，周采蘋不經意地說了一句，其他人不為意，但我卻一直記在心中。

「放心啦，如果講罪我仲大罪。」

至黃昏的時候，她望着電話說：「今晚都有啲機會睇極光！」

「喺Stockholm？」牙膏問。

城市是有點難看到極光，因為講求許多條件。

「如果再北啲會大機會啲，但Stockholm話都有幾%。」

「幾%⋯⋯好少咋啵。」我說。

「再少我都要去試。」

當然她這樣說，我們是不會拋棄她。

吃過一個東歐地區的菜，類似燉牛肉的東西，似湯又似汁，我挺喜歡。

晚飯過後，再留多一段時間，我們便開始追光之類。

極光有許多不同種類的App，其中一款提供極光的機率，哪些地方比較容易看見。

我們趁着夜晚，去到Stockholm大學再遠一點的樹林外，希望離市區遠些機會率會提高。

但是深夜時分，漆黑無人闖樹林，挺有冒險的感覺。

穿過樹林，是一個湖邊，我們望着星空，此刻寧靜萬分。

「我有信心今晚睇到！」牙膏說。

「喂！傻㗎？！」我驚叫。

「做咩？」周采蘋問。

「佢燈神嚟㗎，講乜唔中乜，想睇到就快啲叫佢收聲！」

「我覺得今晚一定睇到！ 」牙膏更大聲的說。

她笑得合不攏嘴。

「好寧靜⋯⋯如果人生最後一刻都可以咁寧靜就好。」她凝望萬家燈光說。

通常啲設計都好正，好多自然光

佢實暗爽緊

「這也是我對這個宗教感到困惑的原因，不少教徒口裏說自己是罪人，但行為卻帶着自以為義的優越道德感，殺死了不少的人。」
一樣諗法

我都想攬下牙膏
非gay未試過因為咁而比人歧視
但身邊人唔理解自己既感覺真係好難受
希望佢屋企人總有一日會接受啦

祝福佢啦

啱啱落堂就有文睇

佢識我？

合時

有人讚佢就鍾意㗎啦

絲打識貨
之前好似提過牙膏外型唔差
又搞笑
感覺佢又得意又好人
暫時喺咁多故入面，最得我歡心嘅角色
有無同好

如果偽善者充斥那天國，

可想會比落地獄更痛苦

遊玩時開心一點不必掛念我 來好好給我活着就似最初
唔知點解諗起呢首歌

推一推

不推文回覆

啲西女人覺得咁叫真

祝福gay廉

感覺蘋蘋好正面，但竟然想尋死……
加文！我要解剖佢

Live 左 好睇
支持

今晚應該唔使加文完啦

無理由 你係咪數錯

一定係!

有有！！！我都係
最鍾意牙膏
希望佢屋企人同啲教友可以快啲開竅接受同性戀

牙膏好慘

新晉男主角牙膏
感覺上可以搞後援會

上年7月去過Helsinki，個圖書館真係好大好靚
聽聞係政府送俾人民既禮物

我覺得佢最正係比咗個平台同設施啲人創新研發 呢樣比一個書庫更切合現代所需

有d蠢男人都覺得咁叫真

垃圾耶撚 恰我哋牙膏bb

蘋蘋若你是罪人 我們同樣有罪

晏晝幫你推到爆炸

太少了 要推下

推爆你

繼續推

今日有望推到1001

訓醒繼續推

1001會唔會考慮加兩篇文

係講故台最壞係Gay廉同凱婷，可以連續出兩篇文，你又得唔得呀？

有冇文送飯

Hi

越睇越想去北歐

推推推

睇到我都想同朋友去北歐旅行

push push push

Pishhh

同我推

今日份嘅推文 接住喇西樓

仲未有嘅

文呢？

召喚樓豬

今日返工所以出唔到文
而家返屋企但要等我食埋飯先
抱歉

唔緊要唔緊要

唔洗急最緊要快

「好寧靜⋯⋯如果人生最後一刻都可以咁寧靜就好。」她凝望萬家燈光說。

「妳又講呢啲。」我指着天空說：「極光都被你嚇走啦。」

「點解呢？」她好奇問。

「係囉，我都想知點解呢？」牙膏也加把嘴。

「因⋯⋯為⋯⋯極光係一樣好開心嘅嘢，如果無啲開心感係睇唔到。」

他們呆了半秒，牙膏才說：「點睇？」

「好牽強。」她和應。

「同意。」

「幾分？」

「0.5/100，不能再多。」

「又關你事，我哋兩個傾緊計咋喎。」我說。

「超，佢份人真係霸道，我覺得蘋蘋你第日搵老公唔好選呢種人囉！」牙膏說。

她咯咯的笑。

黑夜降幕大地，我望着北歐的天空，總覺得好像有一塊大黑布抱着我們，我把這個想法告訴周采蘋，她只說這榚想好孩子氣。

牙膏說要打機，獨自一個人坐在湖邊，不知道是否要為我製造機會。

但是其實給機會我也沒有什麼用。

當我獨自在想，究竟該說什麼時，她靠過來我的肩膀，我的心立時呯呯地跳。

我不太敢動，過了好幾秒，才感到有點濕的感覺，因為風吹過會冷。

她在哭？

我想轉身看個究竟，比較緩慢的動，但她頓時坐回說：「Sorry。」

「唔係⋯⋯」

漆黑中，我還是能看清，她眼睛是沒有淚水，也不是紅眶的。

不是淚水？

「好悶呀，不如你唱下歌。」

「我唱歌好難聽。」

「唔緊要。」

我清一清喉嚨，她馬上笑道：「其實你好想唱，係咪？」

「唔唱啦。」

「哎呀，講笑咋！唱啦。」

我覺得在這裏，我是有點機心唱per se的歌，因為我知道她喜歡。

「when I grow old
I would change
all the things
that made you cry

and if I go wrong
I'd repent
start again
in this new life

do we still belong
to the summer songs
when the morning comes
what would I become
it seems it's been too long

feel like I'm gone
unaware
unprepared
for the end times

with everyday that's gone
the petals start to fall
from the trees to life
the seasons start to burn
so tell me how to hold on
when petals start to fall
through the streams of life
as we slowly move on」

她果然喜歡，而且笑得很美，但不知為何，我覺得她這個笑容跟以前那陽光燦爛的夏季式笑比起，她這種是秋天落葉的凋落式笑。

「多謝你，唱咗我嘅心聲。」

「嗯？」

「我有預感，你嘅預感係啱⋯⋯即係牙膏嘅預感係錯。」她望着只有一片黑的天空說。

「有可能我錯呢。」

她輕哼：「the petals start to fall
from the trees to life
the seasons start to burn
so tell me how to hold on.」

最後，這晚牙膏打爆機，而我們一無所獲。

係口水

推倒樓豬

聽日會停文一天同唔會開新Post，敬請留意

聽日見

g chi

首歌好聽
聽日見

今日見

今日見!

聽日見咁多位手足

咩預感

極光
「我有信心今晚睇到！」牙膏說。
「喂！傻㗎？！」我驚叫。

冇文了....

再一次追到live

push

live咗，好正

彌留吧凝止呼吸方可走得近嗎

live左tim...文呢????

今日停更呀

唔出文唔緊要
gay廉報平安啊

出黎報下平安啊喂

早晨，平安呀
唔好意思要大家擔心

冇事就好

流明一身蟻

留名
希望無破壞個故仔，但唔知點解我一路睇一路都幻想佢其實係平行時空嘅陳彥霖....

個人無事先做到世界冠軍㗎嘛

冇事咪好囉，冇事先做到世界冠軍架嘛

咁就好

晨早一推

要開新post喇

我要買GTR

買架benz俾你啊

我要買Gtr

加隻勞

仲未有文...

但係尋晚炒咗喎

我要買gtr

快左

sor

但係你尋晚炒咗喎

我揸gtr我洗炒